【九子判刑】黃照達更新佔中標誌 「籠外鳥」回應裁決

隨著佔中九子今日判刑，其中四名被告即時入獄，佔中標誌設計者黃照達今日下午在 Facebook 上傳該標誌的「更新版」——原本中空的圓形已加上欄柵，像是牢籠，但小雀依然站在圓上，站在籠外，仰望天空。黃照達亦留言道：「向每位為香港民主付出過的致敬」。

政治漫畫家黃照達 2013 年為和平佔中運動設計標誌——一隻小雀站在中空的圓形上。乍看之下，小雀顯得有點微弱、孤單，但當年黃照達談及設計理念時曾寫到：「至於雀，雖然微小，卻是從容的，堅定的，站在圓上，不用佔領，因牠本已自由。」黃照達新上傳的相片中，佔中標誌原本留白的圓心，卻填上了一條條直線，像是監獄牢房的門。然而，那道門後並沒有困住任何東西，那自由的小雀依舊站在圓上，從容而堅定。

黃照達在帖子寫到：「向每位為香港民主付出過的致敬」。有人留言感謝黃照達的設計：「留下的圓圈是個問號、是未完成的事、是未知的答案，是包容和虛弱，也是擁抱和強壯。」而黃照達亦指佔中標誌是自己至今最喜歡和最重要的作品。 黃照達現為浸大視覺藝術學院講師，也是一名政治漫畫家，希望透過漫畫去抒解對社會的不安與憤怒。

好靚好感動即刻覺得香港再次有希望

雷動之後就係風雲計劃

好撚感動呀，咪又係攞黎出product呃黃屍錢

愛與和平 民主建中華

皇上萬歲,大亨好犀利

屌 睇錯名

唔好將和平建港鬥士同d搞亂香港既爛仔相提並論

有咗哩個新logo
香港有救啦

總算見到一絲曙光

係喎！
唔提唔記得

鳩達幾時判？